中國飛彈威脅增強 美官員：將使用核武威嚇對手保護盟友

中國飛彈威脅增強 美官員：將使用核武威嚇對手保護盟友

建立時間：2019/01/30

美國國防部一名高級官員表示，川普政府對中國日漸增加的飛彈威脅非常擔憂，特別是中國的超高音速技術。這位官員強調，為了應對安全環境的變化，美國已著手加強區域防禦態勢，並不排除使用核武威嚇對手。

美國之音報導，國防部助理部長安德森（James Anderson）昨日在華府智庫布魯金斯學會發表演說，他強調美國會密切關注中國飛彈發展技術，除了捍衛美國本土之外，美國的飛彈防禦還包括保衛美國派駐海外軍隊及區域盟友。他同時表示，為了應對中國和俄羅斯的飛彈，美國也會使用核威懾力量。

安德森強調，美國及其盟友一定會對區域的挑釁做出反應。他說，為了應對潛在對手越來越先進和精密的攻擊型飛彈能力，美國與區域盟友一起加強區域防禦態勢，比如部署更多的「愛國者」（陸基低空攔截系統）、「宙斯盾」（海基中段攔截系統）和薩德（終端高空防禦攔截系統）等反飛彈系統；部署可移動和可重新定位能力的飛彈體系，以應對未來可能出現的危機，以及在夏威夷和阿拉斯加建立新的陸基雷達系統等。

美國國務院週二宣佈已同意以21億美元的價格向日本出售兩套陸基宙斯盾飛彈防禦系統。國務院說，提升美國重要盟友的安全有助於美國的外交政策和國家安全。（國際中心／綜合外電報導）

第3次世界大戰

咁一齊用核武啦
中國人賤命一條
就算死哂，起碼將來可能得到後人精神上尊重

到時支那有撚後人
到時只會記戴
「支那為禍
妄想挑戰全世界
人人得而誅之
幸以美國為首之聯軍將其殲滅 」

精神上